# 2019-04-25 周五

早上大部分时间都是跟 Jim 聊天吹水。了解了一下为啥他要从 Java 转前端，还有队里对
使用 Node.js 的计划，时间就差不多过了。然后发现，使用 Node.js 是没有具体的、清晰
的计划的……

下午 HR 有通知，2:30 PM 要过去拿合同，所以跟展鹏约好了在 21F 碰头，然后一齐去找
Seat S2116 的 HR 。进去 21 楼之后发现，这里的员工，每个人都有自己独立的工位，而
且工位的空间是我们上面三个人的位置那么大…… 重点是，他们的工位是板间房，也就是工
位之间是有板子隔开的。曾几何时我是多么不屑这种工位，现在却突然间显得这么稀有。

拿了合同之后，还有一张申请员工工资卡的申请表，HR 说要先跟汇丰银行预约，然后才能
开卡，却完全没有告知是怎么样才能预约……

拿完东西之后，我和展鹏就到太古汇的星巴克喝东西，同时聊聊天。喝了一杯 38 块钱的水
果茶，叫橙柚 XX 的。价格简直丧心病狂！但是作为一杯社交饮料，没办法了。

展鹏的故事包括：

毕业后第一份工作，就需要他直接在机房守着。机房还不能连外网，需要的东西都只能下载
好在 U 盘，然后装到服务器里面去。由于服务器机房的位置离公司很远，有一次老总第二
天就要看结果，前一晚他就只能直接在机房睡，好准备第二天的东西。在这段时间，他连网
线都剪过。

他写过 PHP、Python，后来才转的前端。进来汇丰是因为觉得这边是外企，应该有机会可以
出国。出国了他就没打算回来了。因为他老婆是做西点的，他们觉得在中国，国人对手工艺
人的“作品”并没有给予应有的尊重（可能是钱很少吧）。

所以他的计划是，他自己出去了，就想办法把老婆也弄出去。我问他，想去哪个国家，他说
是德国，因为德国人严谨。我心里就奇怪了，做西点，怎么着也是法国、意大利、比利时这
些吧？所以到底是谁想出国呢……
